[歷史文件] 英國外相重提《中英聯合聲明》 外交部：停止干預香港事務

針對英國外相侯俊偉（Jeremy Hunt）早前發聲明，稱繼續關注香港修訂《逃犯條例》爭議，並指《中英聯合聲明》承諾仍有效一事，中國外交部發言人耿爽周一（7月1日）在北京召開例行記者會時回應，認為英方近期頻對香港事務「指手畫腳、橫加干涉」，對此表示強烈不滿及堅決反對，奉勸英方擺正位置，停止以任何方式干預香港事務。

耿爽續稱，英方應該多做有利於香港繁榮穩定的事情，而不是相反而行；又指在1997年7月1日，中國已恢復對香港行使主權，中國政府依照憲法及基本法，對香港實行管治；強調隨香港回歸祖國及過渡期工作結束，《中英聯合聲明》所規定與英方有關的權利及義務，已全部履行完畢，英方對香港不存在所謂的責任；更重申香港事務純屬中國內政，任何外國無權干預。